\Conclusion % заключение к отчёту
В рамках курсового проекта был реализован программный инструмент для микроконтроллеров семейства STM32, который позволяет 
визуализировать трёхмерные модели.

Были рассмотрены существующие алгоритмы удаления невидимых линий и поверхностей и алгоритмы закраски, проанализированы 
их достоинства, недостатки и возможность использования для решения поставленной задачи. С учётом её особенностей были 
разработаны структуры данных для реализации выбранных алгоритмов.

Разработанная программа позволяет получать на экране дисплея изображение полигональной модели, заданной пользователем. При 
разработке были учтены недостатки существующих программных решений для аппаратной платформы STM32.

В ходе выполнения экспериментальной части работы было установлено, что разработанное программное обеспечение на тестовом оборудовании 
показывает высокую стабильность. При возрастании нагрузки на систему сохраняются эффективность работы программы и качество получаемого 
результата. Микроконтроллеры семейства STM32 подходят для решения относительно простых задач компьютерной графики, не требующих 
построения реалистических изображений с определением проекционных теней, использованием глобальной модели освещения и методов закраски, 
требующих больших вычислительных затрат.

Графический инструмент, разработанный в рамках курсового проекта, имеет по меньшей мере два направления дальнейшего развития.
\begin{enumerate}
	\item[1.] Разработка новых приложений, использующих разработанный графический инструмент. К этому располагают интерфейс программы и формат задания исходных данных.
	\item[2.] Перенос разработок с STM32 на отечественные аппаратные платформы. Это возможно благодаря наличию аналогов семейства микроконтроллеров STM32 отечественного производства.
\end{enumerate}

%\begin{figure}
%	За практику я смог рассмотреть и попробовать полный процесс подготовки к разработке законченного программного продукта, а именно составить техническое задание, провести анализ алгоритмов и методов решения поставленной задачи, составить диаграмму классов и примерный каркас программы. Так же были получены первые результаты работы программы- а именно "зашумленные" при помощи дизеринга картинки.
%\end{figure}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
